.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-weapons

.. _ch11--Weapons:

==========================================================================================
Оружие (Weapons)
==========================================================================================

Оружие может быть изготовлено из драгоценных материалов или насыщено магией, чтобы получать мощные и необычные возможности.


Оружие из драгоценных материалов (Precious Material Weapons)
------------------------------------------------------------------------------------------

Оружие, сделанное из драгоценных материалов стоит дороже и иногда имеет особые эффекты. 
Вы можете сделать металлическое оружие из любых материалов, кроме сумеречного дерева, и деревянное оружие из сумеречного дерева.
Чтобы определить цену 10 снарядов амуниции, используйте базовую цену для оружия не добавляя дополнительную Массу.


.. _item--Cold-Iron-Weapon:

Оружие из холодного железа (`Cold Iron Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=375>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается
**Масса**: различается

----------

Оружие из холодного железа наносит дополнительный урон существа со слабостью к холодному железу, как демоны или феи.

----------

**Вид**: низкопробное оружие из холодного железа (low-grade)

**Уровень**: 2
**Цена**: 40 зм + 4 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 20 см + 2 см за Массу

----------

**Вид**: стандартное оружие из холодного железа (standard-grade)

**Уровень**: 10
**Цена**: 880 зм + 88 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 110 зм + 11 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное оружие из холодного железа (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 9.000 зм + 900 зм за Массу

**Требования для создания**: холодного железа минимум на 4.500 зм + 450 зм за Массу


.. _item--Silver-Weapon:

Оружие из серебра (`Silver Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=379>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Использование**: различается
**Масса**: различается

----------

Оружие из серебра наносит дополнительный урон существа со слабостью к серебру, как оборотни и игнорирует сопротивления некоторых существ, как дьяволы.

----------

**Вид**: низкопробное оружие из серебра (low-grade)

**Уровень**: 2
**Цена**: 40 зм + 4 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 20 см + 2 см за Массу

----------

**Вид**: стандартное оружие из серебра (standard-grade)

**Уровень**: 10
**Цена**: 880 зм + 88 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 110 зм + 11 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное оружие из серебра (high-grade)

**Уровень**: 16
**Цена**: 9.000 зм + 900 зм за Массу

**Требования для создания**: серебра минимум на 4.500 зм + 450 зм за Массу


.. _item--Adamantine-Weapon:

Адамантиновое оружие (`Adamantine Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=374>`_) / Предмет 11+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`

**Использование**: различается
**Масса**: различается

----------

Адамантиновое оружие имеет блестящий черный внешний вид и легко разрезает мелкие предметы.
Оно считает любой объект, по которому попадает, так, как если бы он имел вдвое меньшую Твердость, чем обычно, если только Твердость объекта не превышает Твердость адамантинового оружия.

----------

**Вид**: стандартное адамантиновое оружие (standard-grade adamantine weapon)

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.400 зм + 140 зм за Массу

**Требования для создания**: адамантина минимум на 175 зм + 17.5 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное адамантиновое оружие (high-grade adamantine weapon)

**Уровень**: 17
**Цена**: 13.500 зм + 1.350 зм за Массу

**Требования для создания**: адамантина минимум на 6.750 зм + 675 зм за Массу


.. _item--Mithral-Weapon:

Мифрильное оружие (`Mithral Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=377>`_) / Предмет 11+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`

**Использование**: различается
**Масса**: различается

----------

Мифрильное оружие немного легче серебра.
Мифрильное оружие на 1 Массу легче, чем обычное (или легкой Массы, если оно обычно весит 1 Массу, и не имеет эффекта на оружие, которое обладает легкой Массой).

----------

**Вид**: стандартное мифрильное оружие (standard-grade mithral weapon)

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.400 зм + 140 зм за Массу

**Требования для создания**: мифрила минимум на 175 зм + 17.5 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное мифрильное оружие (high-grade mithral weapon)

**Уровень**: 17
**Цена**: 13.500 зм + 1.350 зм за Массу

**Требования для создания**: мифрила минимум на 6.750 зм + 675 зм за Массу


.. _item--Darkwood-Weapon:

Оружие из сумеречного дерева (`Darkwood Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=376>`_) / Предмет 11+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`

**Использование**: различается
**Масса**: различается

----------

Оружие из сумеречного дерева темное, как эбеновое, с легким пурпурным оттенком.
Масса оружия из сумеречного дерева снижается на 1 (или до легкой Массы, если оно обычно весит 1 Массу, и не имеет эффекта на оружие, которое обладает легкой Массой).

----------

**Вид**: стандартное оружие из сумеречного дерева (standard-grade darkwood weapon)

**Уровень**: 11
**Цена**: 1.400 зм + 140 зм за Массу

**Требования для создания**: сумеречного дерева минимум на 175 зм + 17.5 зм за Массу

----------

**Вид**: высококачественное оружие из сумеречного дерева (high-grade darkwood weapon)

**Уровень**: 17
**Цена**: 13.500 зм + 1.350 зм за Массу

**Требования для создания**: сумеречного дерева минимум на 6.750 зм + 675 зм за Массу


.. _item--Orichalcum-Weapon:

Орихалковое оружие (`Orichalcum Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=378>`_) / Предмет 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкое`

**Использование**: различается
**Масса**: различается

----------

Орихалковое оружие может иметь 4 руны магических свойств вместо 3.
Из-за темпоральных свойств орихалка, гравировка руны свойства :ref:`item--Speed` на это оружие стоит половину от обычной Цены (однако, для переноса руны на оружие, сделанное из другого материала, требуется сначала заплатить оставшуюся Цену и потом заплатить стоимость переноса).

----------

**Вид**: высококачественное оружие из орихалка (high-grade)

**Уровень**: 18
**Цена**: 22.500 зм + 2.250 зм за Массу

**Требования для создания**: орихалка минимум на 11.250 зм + 1.125 зм за Массу












Простое магическое оружие (Basic Magic Weapon)
------------------------------------------------------------------------------------------

Большинство магического оружия создается гравировкой рун, как описано в главе :ref:`ch11--Runes--Etching-Process`.
Блок характеристик *магического оружия* учитывает цену и аттрибуты большинства распространенного оружия, которые вы можете создать только с помощью основных рун.


.. _item--Magic-Weapon:

Магическое оружие (`Magic Weapon <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=380>`_) / Предмет 2+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическое
- разрушение

**Использование**: удерживаемое в 1 руке

----------

*Магическое оружие* это оружие которое гравировано только основными рунами.
Руна *мощи оружия* дает бонус предмета к броскам атаки с оружием, а *разящая* руна увеличивает количество костей урона оружия.

Цены, указанные тут, относятся ко всем видам оружия.
Вам не надо подстраивать цену для дубины, двуручного топора и т.п.
Это оружие сделано из стандартных материалов, а не драгоценных, таких как холодное железо.

----------

**Вид**: *оружие +1 (+1 weapon)*

**Уровень**: 2
**Цена**: 35 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +1* (бонус предмета +1 на броски атаки с этим оружием).

----------

**Вид**: *разящее оружие +1 (+1 striking weapon)*

**Уровень**: 4
**Цена**: 100 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +1* (бонус предмета +1 на броски атаки с этим оружием) и *разящую* руну (1 дополнительная кость урона).

----------

**Вид**: *разящее оружие +2 (+2 striking weapon)*

**Уровень**: 10
**Цена**: 1.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +2* (бонус предмета +2 на броски атаки с этим оружием) и *разящую* руну (1 дополнительная кость урона).

----------

**Вид**: *отличное разящее оружие +2 (+2 greater striking weapon)*

**Уровень**: 12
**Цена**: 2.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +2* (бонус предмета +2 на броски атаки с этим оружием) и *отличную разящую* руну (2 дополнительные кости урона).

----------

**Вид**: *отличное разящее оружие +3 (+3 greater striking weapon)*

**Уровень**: 16
**Цена**: 10.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +3* (бонус предмета +3 на броски атаки с этим оружием) и *отличную разящую* руну (2 дополнительные кости урона).

----------

**Вид**: *старшее разящее оружие +3 (+3 major striking weapon)*

**Уровень**: 19
**Цена**: 40.000 зм

Это оружие имеет руну *мощи оружия +3* (бонус предмета +3 на броски атаки с этим оружием) и *старшую разящую* руну (3 дополнительные кости урона).











Особое магическое оружие (Specific Magic Weapons)
------------------------------------------------------------------------------------------

Это оружие обладает способностями, значительно отличающимися от тех, которые можно получить, просто выгравировав руны.
Особое магическое оружие перечисляет свои основные руны, которые могут быть улучшены, добавлены или перенесены как обычно.
Вы не можете гравировать никакие руны свойств на особом магическом оружии, которых у него уже нет.


.. _item--Fighters-Fork:

Трезубец воина (`Fighter's Fork <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=385>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение

**Цена**: 50 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках
**Масса**: 1

----------

Этот *трезубец +1* обычно гравирован декоративным узором, напоминающим рыбью чешую, является распространенным оружием среди водных народов.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы удлиняете или укорачиваете древко трезубца.
В удлиненном состоянии, трезубцем необходимо владеть двумя руками и он получает признак "длинный", но теряет стандартный признак трезубца "метательный".


.. _item--Retribution-Axe:

Секира возмездия (`Retribution Axe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=385>`_) / Предмет 3
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- очарование

**Цена**: 60 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 2

----------

Лезвие этого *двуручного топора +1* имеет рисунок человеческого черепа.
Когда существо наносит вам урон атакой, череп меняется на изображение лица этого существа.
До конца вашего следующего хода, вы получаете бонус обстоятельства +2 к вашему следующему броску урона против этого существа.
Так как лицо меняется каждый раз, когда вам наносят урон, то вы получаете дополнительный урон только если атакуете существо атаковавшее вас последним.


.. _item--Caterwaul-Sling:

Праща пронзительного звука (`Caterwaul Sling <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=382>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение

**Цена**: 155 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Сделанный из блестящей коричневой кожи, эта *разящая праща +1* имеет одну белую нить, вплетенную в его шнур.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (звуковой)
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы распускаете белую нить и потом вращаете пращу по кругу на высокой скорости.
Она испускает пронзительную волну звука.
Каждое существо в 30-футовой конусе получает 4d6 урона звуком (простой спасбросок Стойкости с КС 21).
Любое существо, которое проваливает - получает состояние "глухота" на 1 раунд, или на 1 час при крит.провале.


.. _item--Dagger-of-Venom:

Кинжал яда (`Dagger of Venom <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=383>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- некромантия
- яд

**Цена**: 150 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Зазубренное лезвие этого *разящего кинжала +1* имеет зеленоватый оттенок, а рукоять сформирована так, что выглядит как голова змеи, готовящейся к броску.
Когда вы совершаете крит.успешный бросок атаки с помощью *кинжала яда*, цель получает состояние "тошнота 1", если не пройдет спасбросок Стойкости с КС 19.
Это эффект яда.
Дополнительно, вы можете активировать кинжал, чтобы отравить цель более сильным ядом.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы нанесли урон существу с помощью *кинжала яда*

**Эффект**: Вы отравляете ядом кинжала существо, по которому попали

----------

**Яд кинжала** (яд)

**Спасбросок**: Стойкость КС 21

**Максимальная продолжительность**: 4 раунда

**Стадия 1**: 1d8 урона ядом и состояние "ослаблен 1"


.. _item--Infiltrators-Accessory:

Аксессуар лазутчика (`Infiltrator's Accessory <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=736>`_) / Предмет 5
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- иллюзия

**Цена**: 150 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

Эта элегантная *разящая трость-меч +1* одинаково хорошо служит модным аксессуаром и скрытым оружием, подходящим для светских мероприятий, где оружие обычно не разрешено.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы крутите рукоять трости-меча, волшебным образом объединяя лезвие с тростью.
Когда клинок объединен, его нельзя вынуть и он получает преимущества заклинания :ref:`spell--m--Magic-Aura`, чтобы казаться немагическим.
Пассивные наблюдатели не могут попытаться сделать проверку, чтобы заметить, что трость что-то большее, чем обычный, хотя и отличный модный аксессуар.
Те, кто внимательно изучает ее, могут различить, что трость нечто большее, чем кажется, но это очень сложно (Восприятие с КС 30).
Повторная активация трости-меча, высвобождает клинок, позволяя вынуть его как обычно.


.. _item--Bloodletting-Kukri:

Кровопускающий кукри (`Bloodletting Kukri <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=381>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магическое
- некромантия

**Цена**: 240 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Это *разящее кукри +1* имеет багровый клинок, который зловеще сияет на ярком свету.
При критическом попадании, кукри наносит 1d8 продолжительного урона кровотечением.
Если у цели уже не было продолжительного урона кровотечением на момент крит.попадания, то вы так же получаете 1d8 временных ОЗ.


.. _item--Twining-Staff:

Вьющийся посох (`Twining Staff <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=396>`_) / Предмет 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- превращение

**Цена**: 250 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках
**Масса**: от — до 2

----------

Кажущийся просто маленьким, плоским диском, сделанным из веток, этот предмет может расти и сжиматься.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы заставляете ветки быстро расти или сжиматься, превращаясь в *разящий посох +1*, *разящий посох-бо +1* или форму диска.
В форме диска он имеет незначительную массу и должен удерживаться в одной руке, чтобы его можно было активировать.
В других формах, он имеет такую же массу, как и обычное оружие этого вида.
Вы можете менять свою хватку как часть действия активации.

Когда вы расширяете предмет, то можете использовать силу расширения для :ref:`skill--Athletics--HJump` или чтобы попытаться :ref:`skill--Athletics--Force-Open` дверь, или для чего-то подобного, вставив диск в зазор перед активацией.
Посох делает проверку Атлетики с модификатором +15.


.. _item--Spellguard-Blade:

Клинок от заклинаний (`Spellguard Blade <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=746>`_) / Предмет 7
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- преграждение

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 263

----------

На гарде этого *разящего мэн-гоша +1* начертаны сверхъестественные символы, защищающие от магии.
Когда вы имеете преимущество, от признака "парирование" этого оружия, получая бонус обстоятельства +1 к КБ, то вы так же получаете этот бонус обстоятельства к вашим спасброскам против направленных в вас заклинаний.


.. _item--Spiritsight-Crossbow:

Арбалет призрачного взгляда (`Spiritsight Crossbow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=747>`_) / Предмет 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магическое
- воплощение
- телепортация

**Цена**: 450 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 2

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 263

----------

Этот *разящий арбалет призрачного касания +1* имеет множество хрустальных линз и серебряную фурнитуру вдоль ложи и кажется удивительно легким.

**Активация**: |д-1| вообразить
**Частота**: раз в минуту

**Эффект**: Вы целитесь через хрустальные линзы, до конца вашего хода получая неточное видение (зрение) "Эфемерного плана" на 60 футов, в дополнение к вашим обычным сенсорным чувствам.
Пока длится этот эффект, ваш следующий :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из *арбалета призрачного взгляда* так же может воздействовать на цели на "Эфемерном плане" в первых 60 футов полета болта.


.. _item--Gloom-Blade:

Мрачный клинок (`Gloom Blade <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=388>`_) / Предмет 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Черный как уголь, этот клинок становится сильнее во тьме.
На ярком свете он функционирует как *короткий меч +1* и не излучает магическую ауру для :ref:`spell--d--Detect-Magic` или подобных заклинаний, если только заклинания не 4-го уровня или выше.

В тусклом свете или тьме, *мрачный клинок* становится *разящим коротким мечем +2*.
Всякий раз, когда вы используете *мрачный клинок*, чтобы атаковать существо, для которого вы имеете состояние "необнаружен", вы наносите дополнительные 1d6 точного урона.

Чтобы улучшить основные руны *мрачного клинка*, начинайте с основного *короткого меча +1*, но если вы улучшите его дальше *разящего короткого меча +2*, эти руны так же применяются в тусклом свете или темноте.


.. _item--Crimson-Brand:

Багровый меч (`Crimson Brand <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=515>`_) / Предмет 9
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магический
- разрушение

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 или 2 руках
**Масса**: 1

**Доступ**: Член "Рыцарей Ластволла"

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 92

----------

Эти грозные мечи украшены багровым лаком и служат прекрасным проводником силы "Багровой клятвы".
Первый был дарован Клэрет Айомедар таинственным покровителем, которого многие "Освободители" считают эмиссаром `Рагатиэля (Ragathiel) <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=126>`_.
*Багровый меч* это *разящий ранящий меч-бастард +1*.
Когда владелец использует *багровый меч* для :ref:`spell--focus--Invoke-the-Crimson-Oath`, то вместо обычного 20-футового конуса, он может сделать 60-футовую линию или 30-футовый конус.
Каждый раз, когда владелец *багрового меча* причинит нежити продолжительный урон кровотечением, он вместо этого может окутать существо рубиновой энергией, вместо кровотечения, наносящей такое же количество продолжительного позитивного урона.


.. _item--Oathbow:

Лук клятвы (`Oathbow <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=392>`_) / Предмет 11
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- прорицание

**Цена**: 1.300 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 2

----------

Выполненный из гибкого белого дерева и с богато украшенными извилистыми узорами, вырезанными на его поверхности, этот *разящий композитный длинный лук +2*, похоже, был сделан эльфами.
Иногда, когда вы выпускаете стрелу, ее свист в полете звучит как голос, шепчущий по-эльфийски, желая скорейшего поражения ваших врагов.

**Активация**: |д-1| команда

**Эффект**: Вы даете клятву уничтожить 1 существо, которое можете видеть.
На следующие 7 дней, или пока это существо не будет убито, ваши атаки этим луком по этому существу наносят дополнительные 1d6 урона, и вы получаете бонус обстоятельства +2 к проверкам Выживания на :ref:`skill--Survival--Track` этого существа.
Ваши критические попадания по цели получают эффект критической специализации лука;
если вы уже получаете его, то увеличиваете КС проверки Атлетики для :ref:`action--Escape` до 20.

После активации лука, вы не можете активировать его снова в течение 7 дней.
Если вы убили существо, против которого дали клятву, то эта клятва завершается и вам нужно подождать только 10 минут, прежде чем вы сможете снова активировать лук.


.. _item--Four-Ways-Dogslicer:

Четверной собачий тесак (`Four-Ways Dogslicer <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=733>`_) / Предмет 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магический
- разрушение
- холод
- электричество
- огонь

**Цена**: 1.700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 261

----------

Этот *разящий собачий тесак +2*, очевидно, является работой блестящего, но неряшливого ремесленника, который ценил универсальность превыше безопасности.
Четыре зубастых самоцвета выстроены в линию, вдоль режущей кромки лезвия, три из которых светятся, один огненно-красным, один холодным синим, а другой испускает искры, в то время как последний - мерцающий черный.
Каждый из самоцветов воплощает руну свойства оружия, но одновременно может быть активна только одна руна.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы крутите самоцвет на лезвии, который соотносится с желаемой руной оружия:
красный для :ref:`item--Flaming`, голубой для :ref:`item--Frost`, или желтый для :ref:`item--Shock`.
Вы получаете 1d6 урона того же вида, который наносит руна.
Вместо этого, вы можете повернуть черный самоцвет, чтобы отключить активную руну свойств, не получая урона.


.. _item--Dwarven-Thrower:

Дварфский метатель (`Dwarven Thrower <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=384>`_) / Предмет 13
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение

**Цена**: 2.750 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот *разящий боевой молот +2* инкрустирован драгоценными металлами и украшен геометрическими узорами в дварфском стиле.
Если вы дварф, то для вас *дварфский метатель* работает как *возвращающийся отличный разящий боевой молот +2* с признаком "метательное 30 футов" и ваши атаки с этим молотом наносят гигантам 1d8 дополнительного урона.


.. _item--Flame-Tongue:

Язык пламени (`Flame Tongue <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=386>`_) / Предмет 13+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение
- огонь

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Этот *огненный отличный разящий длинный меч +2* имеет богато украшенную латунную рукоять и клинок в форме стилизованного пламени.
Когда им владеют, лезвие излучает освещение, напоминающее мерцающий свет костра, испуская тусклый свет в 10-футовом радиусе.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы сотворяете из меча чары :ref:`spell--p--Produce-Flame` 7-го уровня, как арканное заклинание, используя свой модификатор атаки ближнего боя с *языком пламени*, в качестве своего модификатора атаки заклинанием.

----------

**Вид**: *язык пламени (flame tongue)*
**Уровень**: 13
**Цена**: 2.800 зм

----------

**Вид**: *отличный язык пламени (greater flame tongue)*

**Уровень**: 17
**Цена**: 13.800 зм

Это *отличный огненный отличный разящий длинный меч +3*.
Когда вы активируете его, для :ref:`spell--p--Produce-Flame`, то заклинанием усилено до 9-го уровня.

**Активация**: |д-1| команда
**Частота**: раз в день

**Эффект**: В течение 1 минуты, из *отличного языка пламени* исходит 10-футовая эманация пламени.
Все оружие и безоружные атаки, от вас и ваших союзников, в этой области получают эффект :ref:`item--Flaming`.


.. _item--Holy-Avenger:

Святой мститель (`Holy Avenger <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=389>`_) / Предмет 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- сакральный
- разрушение
- принципиальный
- добро

**Цена**: 4.500 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Мерцающий *святой мститель* - каноническое оружие могущественных паладинов.
Перекрестие этого *святого отлично разящего длинного меча из холодного железа +2* выглядит как ангельские крылья.
Традиция гласит, что те, кто видит свое отражение в отполированном до блеска клинке *святого мстителя*, раскрывают свои недостатки.
Если вы злой, то получаете состояние "ослаблен 2", когда носите это оружие или владеете им.


**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы командуете мечу и указываете на существо, которое можете видеть.
Меч сотворяет :ref:`spell--d--Detect-Alignment` для обнаружения зла, но целями становится только выбранное существо, вместо того чтобы обнаружить в области.

----------

**Владелец паладин**: Если вы чемпион с побуждением паладина, то еще получаете следующие два преимущества.

* Когда вы *святым мстителем* попадаете по злому существу, оно на 1 раунд получает состояния "замедлен 1" и "ослаблен 2".
* Вы можете активировать меч следующим способом:

**Активация**: |д-1| команда
**Частота**: раз в день

**Требования**: Предыдущим действием вы попали *святым мстителем* по существу

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--d--Dispel-Magic` того же уровня, что и ваши заклинания фокусировки чемпиона.
Оно должно целиться в иллюзию созданную существом по которому вы попали, заклинание действующее на существо по которому вы попали, или предмет которое носит или держит существо по которому вы попали.
Заклинание или предмет, которому вы пытаетесь противодействовать, должен быть в пределах 120 футов от вас.

----------

**Требования для создания**: Вы чемпион с побуждением паладина;
предоставить сотворение :ref:`spell--d--Detect-Alignment` и :ref:`spell--d--Dispel-Magic`.
Изначальные материалы должны включать холодного железа на 120 зм.


.. _item--Storm-Flash:

Штормовая вспышка (`Storm Flash <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=395>`_) / Предмет 14+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение
- электричество

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

У этой *шоковой отлично разящей рапиры +2* золотистый клинок, и когда ей владеют, на ее гарде вспыхивают миниатюрные электрические дуги.
Когда клинок выходит из ножен под открытым небом, над ним медленно собираются грозовые тучи.

**Активация**: |д-2| команда, вообразить
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы сотворяете :ref:`spell--l--Lightning-Bolt` 6-го уровня (КС 33)

----------

**Активация**: |д-р| команда
**Частота**: раз в 10 минут

**Триггер**: Электрический эффект целится в вас или существо в пределах 10 футов от вас; либо вы или существо в пределах 10 футов от вас, в области такого эффекта

**Эффект**: Вы пытаетесь отклонить электричество с его курса, чтобы его поглотила *штормовая вспышка*.
Выберите одно подходящее существо для защиты и киньте бросок атаки ближнего боя против КС электрического эффекта.
В случае вашего успеха, выбранное существо не получает электрического урона от спровоцировавшего эффекта.

----------

**Вид**: *штормовая вспышка (storm flash)*
**Уровень**: 14
**Цена**: 4.000 зм

----------

**Вид**: *отличная штормовая вспышка (greater storm flash)*

**Уровень**: 18
**Цена**: 21.000 зм

Это *отличная шоковая отлично разящая рапира +3*.
Когда активируете меч для сотворения :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`, заклинание усиленно до 8-го уровня (КС 38).

.. versionadded:: /errata-r1
	Добавлен КС для заклинания *отличной штормовой вспышки*.


.. _item--Frost-Brand:

Морозный меч (`Frost Brand <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=387>`_) / Предмет 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магический
- разрушение
- холод

**Цена**: 10.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках
**Масса**: 2

----------

Кажется лезвие этого *отличного морозного отлично разящего двуручного меча +2* ни что иное, как ледяные осколки.
*Морозный меч* автоматически тушит немагический огонь в 20-футовой эманации.
Владея им, вы получаете сопротивление 5 огню.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы взмахиваете *морозным мечем* в области действующего магического огня и клинок пытается противодействовать огню с модификатором противодействия +27.
Если он проваливает, то не может снова пытаться противодействовать тому же огню.


.. _item--Luck-Blade:

Клинок удачи (`Luck Blade <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=390>`_) / Предмет 17+
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- магический
- прорицание
- удача

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: Л

----------

Удача и фортуна благоволят владельцу этого *отлично разящего короткого меча +3*.
*Клинки удачи* создаются в разных стилях, но их рукояти или лезвия всегда содержат символы удачи, такие как клевер, подковы, рыбы, божьи коровки или что-то еще.

**Активация**: |д-р| вообразить
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы промахиваетесь :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` *клинком удачи*

**Эффект**: Перебросьте спровоцировавший бросок атаки и используйте новый результат.
Это эффект удачи.

----------

**Вид**: *клинок удачи (luck blade)*
**Уровень**: 17
**Цена**: 15.000 зм

----------

**Вид**: *клинок удачи с желанием (wishing luck blade)*

**Уровень**: 19
**Цена**: 30.000 зм

Некоторые *клинки удачи* при создании содержат одно :ref:`spell--w--Wish`.
Когда вы владеете *клинком удачи*, то можете сотворить его как врожденное арканное заклинание, расходуя его.
Заклинатель, который может сотворять *желание*, может поместить в клинок другое *желание*, тратя 8.000 зм и 4 дня отдыха.
*Клинок удачи с желанием* не может одновременно содержать более 1 *желания*.

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение :ref:`spell--w--Wish`.


.. _item--Mattock-of-the-Titans:

Мотыга титанов (`Mattock of the Titans <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=391>`_) / Предмет 19
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычное`
- магический
- разрушение

**Цена**: 36.000 зм

**Использование**: удерживаемое в 2 руках
**Масса**: 16

----------

Этот 15-футовый адамантовый инструмент для копания слишком велик даже, чтобы им владело существо большого размера, однако если вы существо маленького размера или более, то можете владеть им, когда носите :ref:`item--Belt-of-Giant-Strength`, как если бы он был подходящего размера для вас и имел Массу 2.
Мастер еще может разрешить вам владеть мотыгой если у вас есть некоторые другие способы владения оружием увеличенного размера, как например если вы варвар большого размера с :ref:`class-feature--Barbarian--Instinct--Giant`, или существо огромного размера.
Когда она используется в качестве оружия, *мотыга титанов* имеет характеристики *отлично разящего острого адамантинового двуручного клевца +3*.

Когда вы владеете *мотыгой титанов*, то получаете бонус предмета +3 к проверкам Атлетики.
Вы можете использовать ее для рыхления или толкания мягкой земли со скоростью 5 кубических футов в минуту или разбивания твердого камня со скоростью 5 кубических футов за 5 минут.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы яростно копаете мотыгой, чтобы немагически воспроизвести эффекты заклинания :ref:`spell--e--Earthquake`.

----------

**Требования для создания**: Вы титан и начальные материалы должны включать адамантина на 8.100 зм.


.. _item--Sky-Hammer:

Небесный молот (`Sky Hammer <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=394>`_) / Предмет 20
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкий`
- магический
- разрушение

**Цена**: 70.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке
**Масса**: 1

----------

Прочная стальная головка этого *старшего разящего огненного шокового орихалкового боевого молота +3* имеет форму пылающей кометы.

**Активация**: |д-р| команда

**Триггер**: Ваш бросок атаки с *небесным молотом* является критическим успехом

**Эффект**: Арканный :ref:`spell--f--Fireball` 6-го уровня взрывается с центром в месте *небесного молота*.
КС заклинания равен 45.
Вы иммунны к эффекты этого *огненного шара*, но не ваши союзники.

----------

**Требования для создания**: Предоставить сотворение :ref:`spell--f--Fireball` (6-го уровня), и начальные материалы должны включать орихалка на 12.375 зм.





.. include:: /helpers/actions.rst